Onder deze was er één trok mijn moeder ver boven de rest.
Zij verscheen in een ander bestand.
De vier anderen waren donker-eyed, hardy little landlopers; dit kind was dun en heel eerlijk.
Haar kapsel was de helderste living gold, en ondanks de armoede van haar kleding, leek een kroon van onderscheid op haar hoofd.
Haar voorhoofd was duidelijk en voldoende, haar blauwe ogen wolkenloos en haar lippen en het spuitgieten van haar gezicht zo expressief van gevoeligheid en zoetheid dat niemand ziet haar zonder te kijken op haar als een afzonderlijke soort, een hemel-gestuurd en voorzien van een hemelse stempel in al haar functies.
